「根據香港政策法，美國有權取消香港獨立關稅區地位。」

美國可取消香港以往享有的特別待遇

而在此之前，其實還有其他方法。譬如，如制裁伊朗外長般制裁違反人權的香港官員；美國跨黨派亦積極透過國會，落實通過《香港人權與民主法》，最快擬於10月1日執行。除此以外，美國亦可取消香港以往享有的特別待遇，以示不再承認香港與內地的有分別。

一直以來，很多高科技技術及產品可輸出到香港，但美國可一改作風，變為嚴格審查甚或禁止。在處理旅遊和學生等簽證時，將香港和內地的申請以相同標準作批核；在經濟方面，單方面向香港施加關稅。

王永平提醒，很多外國政府是受選民影響的，若其國民認為對港府處理反修例運動的手法不恰當，這亦將成了國際媒體的看法。以721元朗無差別襲擊為例，事件成為國際標題，不少外國報章質疑香港警察處理手法，有的亦如香港媒體般，懷疑當中警察跟黑社會勾結。

快D

X2

要頂到十月

快撚啲啦

仲有兩個幾月 :<

美國真係快撚啲手啊
撐得好辛苦啊

推